\documentclass{article}

\usepackage[french]{babel}


\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{xspace}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}



\newcommand{\myname}{Vermeulen Thibault}

\newcommand{\mystyle}[2][]{#1 #2 \normalsize\mdseries\upshape}

\renewcommand{\myname}{\textbf{Thibault} \textsc{Vermeulen}\xspace}

\newcommand{\name}[2]{\mystyle[\bfseries\slshape\color{gray}]{#1} \color{black} \mystyle[\scshape\large\color{blue}]{#2}\color{black}}

\newcommand{\firstnamecolor}[1]{\color\letcolor{red}{blue}{#1}\color{black}}

\newcommand{\lastnamecolor}[1]{\color\letcolor{red}{blue}{#1}\color{black}}

\title{main.tex}
\author{Vermeulen Thibault}

\begin{document}
\maketitle

Je m'appelle \name{Thibault}{Vermeulen}.

\name{Thibault}{Vermeulen} est le fils de \textsc{Vermeulen} \textbf{Gérard}.

Je suis en police par défaut.~\textsf{Je suis en police sans empattement.}~\texttt{Je suis en police à chasse fixe.}~\textrm{Je suis en police roman, explicitement.}

\begin{enumerate}

\item Je ne change la police par défaut. . .
\item \sffamily qu’à partir de maintenant, pour une police sans empattement. . .
\item  . . . qui continue un petit moment. . .
\item \rmfamily avant d’être finalement changée. . .
\item  . . . pour la police par défaut. . .
\item \ttfamily puis pour la police à chasse fixe...
\item  ...qui continue...
\item  ...encore et encore, \rmfamily mais pas jusqu’au bout.

 \end{enumerate}


\mystyle[\bfseries\slshape]{c’est} du \mystyle[\scshape\large]{style} 
\name{Thibault}{Vermeulen}

\textcolor{blue}{bonjour}
\textcolor{red}{bonjour}


\end{document}